<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bad Liebenzell on Fischerverein Bad Liebenzell e.V.</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/tags/bad-liebenzell/</link><description>Recent content in Bad Liebenzell on Fischerverein Bad Liebenzell e.V.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://liebenzeller-fischer.github.io/tags/bad-liebenzell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Besatz Nagold 2022</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/besatz-nagold-2022/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/besatz-nagold-2022/</guid><description>Zur weiteren Stärkung unseres Fischbestandes folgte auch in diesem Jahr ein dem Gewässer angepasster Besatz mit Bachforellen.
Erweitert wird der Bestand vor allem mit jungen einjährigen Bachforellen, die sich optimal an die Bedingungen vor Ort anpassen können.</description></item><item><title>Biologie Nagold 2022</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/biologie-nagold-2022/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/biologie-nagold-2022/</guid><description>Regelmäßige aquatische Analysen unseres Gewässerabschnittes der Nagold, erlauben einen tiefgreifenden Einblick in die biologischen Zusammenhänge unterwasser. Die jährlich stattfindende Auswertung bietet die Möglichkeit, Veränderungen an der Wasserqualität im Jahresrhytmus festzuhalten und entsprechende Maßnahmen einzuleiten. Zur Sicherstellung des Nahrungsangebotes für die heimischen Fischarten, ist der aktuelle Zustand des Gewässers dauerhaft zu beachten.
Die dafür notwendige Entnahme von Makrozoobenthos (tierische Bewohner im Gewässergrund) erfolgt stets am selben Ort, um die Aussagekraft des zu bestimmenden Saprobienindex sicherzustellen.</description></item><item><title>Abfischen Kurparksee</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/abfischen-kurparksee/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/abfischen-kurparksee/</guid><description>Der Kurparksee mitten in Bad Liebenzell drohte zu kippen. Mit tatkräftiger Unterstützung des Fischerclubs Pforzheim und des Angelvereins Würmtal, konnten wir mehr als 700 Fische retten und in benachbarte Gewässer verbringen.
Die über 400 prächtigen und gesunden Karpfen, konnten nach dem Ablassen des Sees schonend in die dafür vorhergesehenen Transportanhänger verfrachtet werden.
Von hier aus ging es in windeseile zu den Gewässern der benachbarten Vereine, die allen Fischen ein neues Zuhause bieten konnten.</description></item><item><title>Besatz Nagold 2021</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/besatz-nagold-2021/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/besatz-nagold-2021/</guid><description>Zur weiteren Stärkung unseres Fischbestandes, folgte auch in diesem Jahr ein dem Gewässer angepasster Besatz mit Bachforellen.
Erweitert wird der Bestand vorallem mit jungen einjährigen Bachforellen, die sich optimal an die Bedingungen vor Ort anpassen können.</description></item><item><title>Zanderbesatz im Stadtsee 2021</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/zander-besatz-2021/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/zander-besatz-2021/</guid><description>Zur Reduzierung des übermäßigen Bestandes an Weißfischen, erfolgte bereits in den Vorjahren ein Erstbesatz mit Zandern, um ein natürliches Gleichgewicht unterwasser wieder herzustellen.
In diesem Jahr führen wir das Konzept fort, und besetzen wiedermals eine neue Generation der Raubfische.</description></item><item><title>Zandernester im Stadtsee</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/zandernester-2021/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/zandernester-2021/</guid><description>Um den in den Vorjahren besetzten Zandern einen optimalen Lebensraum zu bieten, wurden kurz nach Weihnachten die Bäume ihrer letzten Verwendung zugeführt. Am Boden des Stadtsees bieten sie den Fischen nun einen Rückzugsort und Platz zur Fortpflanzung.</description></item><item><title>Besatz Nagold 2020</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/besatz-nagold-2020/</link><pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/besatz-nagold-2020/</guid><description>Zur weiteren Stärkung unseres Fischbestandes, folgte auch in diesem Jahr ein dem Gewässer angepasster Besatz mit Bachforellen.
Erweitert wird der Bestand vorallem mit jungen einjährigen Bachforellen, die sich optimal an die Bedingungen vor Ort anpassen können.</description></item><item><title>Zander Erstbesatz im Stadtsee</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/zander-erstbesatz/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/zander-erstbesatz/</guid><description>Zur Reduzierung des übermäßigen Bestandes an Weißfischen, erfolgte im Frühling diesen Jahres ein Erstbesatz mit Zandern, um ein natürliches Gleichgewicht unterwasser wieder herzustellen.</description></item><item><title>Besatz Nagold 2019</title><link>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/besatz-nagold-2019/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liebenzeller-fischer.github.io/post/besatz-nagold-2019/</guid><description>Zur weiteren Stärkung unseres Fischbestandes, folgte auch in diesem Jahr ein dem Gewässer angepasster Besatz mit Bachforellen.</description></item></channel></rss>